\RequirePackage{luatex85}
\documentclass[german,%
               paper=portrait,%
                              paper=A4,%
               twoside=false,%
               fontsize=16pt,%
               BCOR=0mm,%
               % DIV=12,%
                              pagesize,%
               headinclude=true,%
               footinclude=false,%
               headheight=0.0cm,% sans areaset
               % footheight=0.0cm,% ou avec areasetadvanced
               % areasetadvanced=true,
               chapterprefix=false,
               open=right,
               toc=chapterentrywithdots,
               parskip=never,
               ]{scrbook}
\areaset[0mm]{148.5mm}{240.3mm}
% \setlength\footskip{38pt}
\usepackage{babel}
% \frenchsetup{UnicodeNoBreakSpaces=true,IndentFirst=false}
\usepackage{adfbullets}
% % \frenchsetup{ItemLabels=\adfbullet{47},UnicodeNoBreakSpaces=true,FrenchFootnotes=false,AutoSpaceFootnotes=false,IndentFirst=true}
% % \renewcommand\frenchhyphenmins{33}
% \uchyph=0
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[table,luatex,hyperref,cmyk]{xcolor}
\usepackage{eso-pic}
\usepackage{afterpage}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{relsize}
\usepackage{calc}
\usepackage{ragged2e}
\usepackage{setspace}
\usepackage{hanging}
\newlength{\myhangindent}
\newlength{\myhangindentwithindent}
% \onehalfspacing

\usepackage[pdftex,color]{changebar}
\cbcolor{black}
\setlength\changebarsep{16pt}
\setlength\changebarwidth{16pt}
\makeatletter
\let\@footnotetext\ltx@footnotetext
\makeatother

\newenvironment{withoutindent}
 {\setlength{\parindent}{0em}\setlength{\parskip}{1\baselineskip}}
 {\setlength{\parindent}{1em}\setlength{\parskip}{0em}}
% Centering without vertical space
\newenvironment{nscenter}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\centering}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}
% Align right without vertical space
\newenvironment{nsright}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\RaggedLeft}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}
\newenvironment{nsleft}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\RaggedRight}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend}
\usepackage{kantlipsum}
\usepackage{ccicons}
\usepackage{seqsplit}
\usepackage{fontspec}
% \usepackage{crimson}
\setmainfont{Crimson}[%
BoldFont = Cochineal Bold,
ItalicFont = Cochineal Italic,
BoldItalicFont = Cochineal BoldItalic]
\setsansfont{DejaVu Sans}
% \newfontfamily\dejavusans{DejaVu Sans}
\newfontfamily\cochineal{Cochineal}
\usepackage[autostyle=true]{csquotes}
\MakeOuterQuote{"}
\MakeInnerQuote{´}
\MakeAutoQuote{«}{»}
\usepackage[babel=true,protrusion=true,expansion=false]{microtype}
\usepackage[normalem]{ulem}
\usepackage[latin]{datetime2}
\usepackage{hyperref}
\hypersetup{setpagesize=false,
            unicode=true,
            pdftoolbar=false,
            pdfmenubar=false,
            pdffitwindow=false,
            pdfstartview={FitV},
            pdfauthor={Gleisson Juvino},
            pdftitle={Bist du clean?},
            pdfborder={0 0 0},
            bookmarksdepth=3,
            breaklinks=true,
            hidelinks}
\urlstyle{rm}
\makeatletter
\newcommand{\urlsansespace}[1]{{\textrm{\url{#1}}}}
\makeatother
\usepackage[hyphenation,lastparline,nosingleletter]{impnattypo}
\usepackage[hyphenation,nosingleletter]{impnattypo}
% \usepackage[defaultlines=2,all]{nowidow}
% Exigence moindre pour couper les lignes
% \sloppy
% Dernière ligne au moins d'une longueur double par rapport au retrait
\setlength{\parfillskip}{0pt plus\dimexpr\textwidth-2\parindent}

% Exigence moindre pour couper les lignes
% \sloppy
% À la place de sloppy (pour éviter le \tolerance 9999)
\emergencystretch 3em
% Utiliser la totalité de la page
\flushbottom
% \usepackage{vgrid}
\usepackage{xstring}
\def\ReplaceSpace#1{%
  \IfSubStr{#1}{ }{%
    \StrSubstitute{#1}{ }{·}[\x]%
    \StrSubstitute{\x}{,}{}[\x]%
    \x%
  }%
  {#1}%
}

% Macro pour fonctionnement avec pandoc (les listes)
\def\tightlist{}

\title{Bist du clean?}
\subtitle{Audio-Journal einer Person, die mit HIV lebt, und ihrem Kampf
gegen alle Formen von Diskriminierung}
\author{\mbox{Gleisson Juvino}}
\date{Im Herbst 2021 auf Deutsch übersetzt}

% Variable du titre (pour runtitle)
\makeatletter
\let\runauthor\@author
\let\runtitle\@title
\let\runsubtitle\@subtitle
\makeatother

% List
\usepackage{enumitem}
\setlist{nosep}
% Framed environment
\usepackage{mdframed}
\mdfsetup{%
skipabove=0.5\baselineskip,%
skipbelow=0.585\baselineskip,%
leftmargin=0pt,%
rightmargin=0pt,%
innerleftmargin=0.9\baselineskip,%
innerrightmargin=0.9\baselineskip,%
innertopmargin=0.9\baselineskip,%
innerbottommargin=0.9\baselineskip,%
splittopskip=0pt,%
roundcorner=0pt}

% Header
\usepackage[automark]{scrlayer-scrpage}
\pagestyle{scrheadings}
% \setlength{\headsep}{0.5cm}
\automark[part]{} %[droite]{gauche}
\automark*[chapter]{} %[droite]{gauche}
\renewcommand*{\chaptermarkformat}{}% Pas de préfixe au chapitre
\renewcommand*{\sectionmarkformat}{}% Pas de préfixe au chapitre
\ihead{}
\chead{}
\ohead{}
\ohead{\normalfont\footnotesize\rmfamily\scshape\runtitle}
% \cehead{\normalfont\footnotesize\rmfamily\scshape wir sind überall}
% \cohead{\normalfont\footnotesize\rmfamily\scshape\runtitle}

% Page numbering
\setkomafont{pagenumber}{\normalfont\footnotesize\rmfamily}
\ifoot{}
% \ofoot{}
\cfoot{}
\ofoot{\normalfont\pagemark}

% Paramètres pour le sommaire
% Font for TOC
\usepackage{etoc}
\addtokomafont{disposition}{\rmfamily}
% espace entre les points (standard : 4.5)
\makeatletter
\renewcommand*{\@dotsep}{2}
\makeatother
% Pas de numéro de chapitre (et de section) avant le titre
\newcommand\noentrynumber[1]{}
% \newcommand{\tocformatchapter}[1]{\rightskip 50pt{#1}}
% \newcommand{\tocformatchapter}[1]{{#1}.}
% \newcommand\tocformatchapter[1]{\rightskip #1 ---}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{part}{part}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{chapter}{chapter}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{section}{section}
\DeclareTOCStyleEntry[
  numwidth=0pt,
  entrynumberformat=\noentrynumber,
  % raggedentrytext=true
]{section}{subsection}
% Style of the TOC
\addtokomafont{chapterentry}{\normalfont\scshape}
% Titre de la table
% \AtBeginDocument{%
%   \renewcaptionname{french}\contentsname{Sommaire}%
% }
% % Titre de la table absent
% \deftocheading{toc}{}%

% Espace entre numéros de page et marge droite de la table
\makeatletter
\renewcommand\@tocrmarg{2em}
\makeatother
% Espace des numéros de page
\makeatletter
\renewcommand\@pnumwidth{2em}
\makeatother

% Espace au sein du sommaire
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=1\baselineskip]{part}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5\baselineskip]{chapter}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5\baselineskip]{section}
\RedeclareSectionCommand[tocbeforeskip=0.5\baselineskip]{subsection}
% TOC Level
\setcounter{tocdepth}{0}

\usepackage{etoolbox}

% Style des pages avec parties, chapitres, sections
% \setkomafont{part}{\normalfont\normalsize\rmfamily\textsc}
\setkomafont{section}{\normalfont\normalsize\rmfamily\textsc}
\setkomafont{subsection}{\normalfont\normalsize\rmfamily\itshape}
\setkomafont{subsubsection}{\normalfont\normalsize\rmfamily\itshape}
\renewcommand*{\raggedsection}{\RaggedLeft}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1\baselineskip,afterskip=1\baselineskip]{section}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1\baselineskip,afterskip=1\baselineskip]{subsection}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1\baselineskip,runin=true, afterskip=0em]{subsubsection}
\renewcommand{\sectioncatchphraseformat}[4]{%
  \hskip #2#3#4%
  \ifstr{#1}{subsubsection}{.~---~}{}% dot after subsection titles
}
\renewcommand*\partformat{\normalfont\normalsize\rmfamily\textsc\thepart}
\renewcommand*\sectionformat{}
\renewcommand*\subsectionformat{}
\renewcommand*\subsubsectionformat{}

% Style pour les chapitres
\renewcommand*{\chapterpagestyle}{empty}
\setkomafont{chapter}{\color{white}\normalfont\fontsize{31pt}{37.2pt}\selectfont\rmfamily\scshape\bfseries}
\RedeclareSectionCommand[beforeskip=-0\baselineskip plus -1pt minus -1pt,afterskip=0\baselineskip]{chapter}
\renewcommand*{\raggedchapter}{\RaggedLeft}
% \renewcommand*{\chapterheadstartvskip}{\pagecolor{noirchoix}\afterpage{\nopagecolor}\null\vfill}
% \renewcommand*{\chapterheadendvskip}{\clearpage}
\renewcommand*{\chapterheadstartvskip}{\null\vfill}
\renewcommand*{\chapterheadendvskip}{}
\renewcommand{\thechapter}{\arabic{chapter}.}
\renewcommand*{\chapterformat}{\thechapter\space}

% % First line of text always same page height
% % Space after first line of the chapter head
% % Solution : https://tex.stackexchange.com/questions/348012/absolute-vertical-position-of-text-after-chapter-title
% % comment RedeclareSectionCommand before
% \RedeclareSectionCommand[beforeskip=-1sp,afterskip=9\baselineskip]{chapter}
% \makeatletter
% \renewcommand*{\chapterlinesformat}[3]{%
%   % lines before chapterhead
%   \vspace*{2\baselineskip}
%   \parbox[t][\ht\strutbox][t]{\linewidth}{\strut
%     \hspace*{\fill}
%     \parbox[t][0pt][t]{0.71\linewidth}{%
%       \vskip -\ht\strutbox%
%       \RaggedLeft%
%       \hyphenpenalty=10000%
%       \@hangfrom{#2}{\strut #3}}\par%
%   }%
%   \enlargethispage{1\baselineskip}%
% }
% \makeatother

% Style des paragraphes
\newcommand*{\spacebeforetext}{6\baselineskip}%
% \PolyglossiaSetup{french}{indentfirst=false}
\setlength{\parindent}{1em}
% \setlength{\parskip}{1\baselineskip}
% Séparation des paragraphes (un astérisme)
% \newcommand*{\asterisme}{\vspace{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}*\hspace*{\fill}\vspace{1\baselineskip}}
\newcommand*{\asterisme}{\normalfont\vspace{1\baselineskip}\noindent\hspace*{\fill}*\hspace*{\fill}\vspace{1\baselineskip}\nopagebreak}
% \newcommand{\p}{\newpage\null\vspace{1.5cm}\noindent}

% Quote
\renewenvironment{quote}
{\parskip=0pt\par\begin{addmargin}[2em]{2em}\vspace{1\baselineskip}\itshape}
{\vspace{1\baselineskip}\par\noindent\ignorespacesafterend\end{addmargin}}

% Épigraphe
\setkomafont{dictumtext}{\normalfont\normalsize\itshape}
\setkomafont{dictumauthor}{\normalfont\normalsize}
% Épigraphe justifiée
\renewcommand*\raggeddictumtext{}
% Largeur de l'épigraphe
\renewcommand*\dictumwidth{0.80\textwidth}
% Cadratin avant l'auteur
\renewcommand*\dictumauthorformat[1]{--- #1}
% Suppression de la ligne de séparation
\renewcommand*\dictumrule{}

% Footnotes counter (not reset after a new chapter)
% \deffootnote[1em]{1.5em}{1em}{\thefootnotemark\space}
% \renewcommand{\thefootnote}{\fnsymbol{footnote}}

% Footnotes
% Footnotes counter (not reset after a new chapter)
\counterwithout{footnote}{chapter}
% Footnotes indent [mark width]{indent}{parindent}{definition}
\deffootnote[0em]{0em}{1em}{%
  \thefootnotemark.\space%
}%
% Footnotes size
\setkomafont{footnote}{\normalfont\footnotesize\rmfamily}
% Footnotes don't split on two pages
\interfootnotelinepenalty=10000

% Dialogue
\newenvironment{dialogue}
{\vspace*{1\baselineskip}\itshape\setlength{\parindent}{0em}\begin{addmargin}[2em]{2em}}
{\setlength{\parindent}{1em}\end{addmargin}\vspace*{1\baselineskip}}

% Transformer les notes pour les mettre à la fin
% \usepackage{enotez}
% \let\footnote=\endnote
% \DeclareInstance{enotez-list}{custom}{paragraph}{
%   heading = \chapter[#1]{#1},
%   % heading = {\begingroup\clearpage\let\clearpage\relax\vspace*{-2\baselineskip}\chapter[#1]{#1}\vspace*{0\baselineskip}\endgroup},
%   notes-sep = 0\baselineskip,
%   format = \normalfont\onehalfspacing\footnotesize,
%   number = \enmark{#1},
%   number-format = \footnotesize,
% }
% \setenotez{list-style={custom},mark-format={\nobreak\hspace{.16667em minus .08333em}\scriptsize},mark-cs={\textsuperscript},list-name={Notes},totoc=false,counter-format=arabic}

% Nombre de pages toujours divisible par 4
\makeatletter
\newcommand{\checkmultipleoffour}{%
  \clearpage
  \count@=\c@page
  \@tempcnta=\count@
  \divide\@tempcnta by 4
  \multiply\@tempcnta by 4
  \count@=\numexpr\count@-\@tempcnta\relax
  \newcounter{nbiteration}
  \ifnum\count@>0
    \pagestyle{empty}
    \ifnum\count@<4
      % \null\clearpage
      \ifnum\count@=3
        \setcounter{nbiteration}{1}
      \else
        \ifnum\count@=2
          \setcounter{nbiteration}{2}
        \else
          \setcounter{nbiteration}{3}
        \fi
      \fi
    \fi
    % \loop\ifnum\count@<4
    %   % loop
    %   \advance\count@\@ne
    % \repeat
      \ifnum\value{nbiteration}=1
        % \vspace*{\fill}
        % \begin{nscenter}\noindent\rule{0.62\textwidth}{0.4pt}\end{nscenter}
        % \vspace*{\fill}
        \vspace*{4\baselineskip}
        \begin{nscenter}
        \itshape
          \noindent Die Kontinuität dieses \enquote{Antizines} wird im Netz frei hergestellt.

          \noindent\urlsansespace{https://www.noussommespartout.org}

          \asterisme

            \begin{addmargin}[2.5em]{2.5em}
            \noindent{\itshape \emph{Wir sind überall} sammelt und teilt antifaschistische, feministische, antikapitalistische, antirassistische, antispeziesistische Stimmen, Hacker*innen-Stimmen, Stimmen für die Rechte von Migrant*innen, Stimmen gegen alle Formen der Unterdrückung in unseren Gesellschaften, Stimmen für die Rechte der LGBTQIA+-Community, Stimmen gegen Ökozide, Stimmen für die Rechte von Sexarbeiter*innen, Stimmen gegen Polizeigewalt und juristische Repression, Stimmen für die Rechte von illegalen Einwanderer*innen, Stimmen für die Selbstbestimmung und Emanzipation aller Arbeiter*innen, Stimmen gegen Prekarisierung, Stimmen gegen das Gefängnissystem und Stimmen für die \emph{ZAD (Zones à Défendre)}.}
          \end{addmargin}


          \asterisme
          \itshape

          \noindent Die literarische Piraterie ist nie zu Ende.

          \noindent\urlsansespace{https://abrupt.cc/nsp/nous-sommes-partout}
        \end{nscenter}

      \else
        \ifnum\value{nbiteration}=2
          \mbox{}\thispagestyle{empty}\clearpage
          \vspace*{4\baselineskip}
          \begin{nscenter}
          \itshape
            \noindent Die Kontinuität dieses \enquote{Antizines} wird im Netz frei hergestellt.

            \noindent\urlsansespace{https://www.noussommespartout.org}

            \asterisme

            \begin{addmargin}[2.5em]{2.5em}
            \noindent{\itshape \emph{Wir sind überall} sammelt und teilt antifaschistische, feministische, antikapitalistische, antirassistische, antispeziesistische Stimmen, Hacker*innen-Stimmen, Stimmen für die Rechte von Migrant*innen, Stimmen gegen alle Formen der Unterdrückung in unseren Gesellschaften, Stimmen für die Rechte der LGBTQIA+-Community, Stimmen gegen Ökozide, Stimmen für die Rechte von Sexarbeiter*innen, Stimmen gegen Polizeigewalt und juristische Repression, Stimmen für die Rechte von illegalen Einwanderer*innen, Stimmen für die Selbstbestimmung und Emanzipation aller Arbeiter*innen, Stimmen gegen Prekarisierung, Stimmen gegen das Gefängnissystem und Stimmen für die \emph{ZAD (Zones à Défendre)}.}
          \end{addmargin}

            \asterisme
            \itshape

            \noindent Die literarische Piraterie ist nie zu Ende.

            \noindent\urlsansespace{https://abrupt.cc/nsp/nous-sommes-partout}
          \end{nscenter}

          \else

          \vspace*{7\baselineskip}
          \begin{nscenter}
          \itshape
            \noindent Die Kontinuität dieses \enquote{Antizines} wird im Netz frei hergestellt.

            \noindent\urlsansespace{https://www.noussommespartout.org}

            \asterisme

            \begin{addmargin}[2.5em]{2.5em}
            \noindent{\itshape \emph{Wir sind überall} sammelt und teilt antifaschistische, feministische, antikapitalistische, antirassistische, antispeziesistische Stimmen, Hacker*innen-Stimmen, Stimmen für die Rechte von Migrant*innen, Stimmen gegen alle Formen der Unterdrückung in unseren Gesellschaften, Stimmen für die Rechte der LGBTQIA+-Community, Stimmen gegen Ökozide, Stimmen für die Rechte von Sexarbeiter*innen, Stimmen gegen Polizeigewalt und juristische Repression, Stimmen für die Rechte von illegalen Einwanderer*innen, Stimmen für die Selbstbestimmung und Emanzipation aller Arbeiter*innen, Stimmen gegen Prekarisierung, Stimmen gegen das Gefängnissystem und Stimmen für die \emph{ZAD (Zones à Défendre)}.}
          \end{addmargin}

          \end{nscenter}
          \clearpage
          \mbox{}\thispagestyle{empty}\clearpage
          \vspace*{14\baselineskip}
          \begin{nscenter}
          \itshape

            \noindent Die literarische Piraterie ist nie zu Ende.

            \noindent\urlsansespace{https://abrupt.cc/nsp/nous-sommes-partout}
          \end{nscenter}
          % \vspace*{\fill}
        \fi
      \fi
  \fi
}
\makeatother

% Spécificités du livre
% \newenvironment{epigraphe}
% {\vspace{0\baselineskip}\begin{addmargin}[0.2\textwidth]{0em}\RaggedLeft\itshape\setlength{\parskip}{1\baselineskip}\setlength{\parindent}{0em}}
% {\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip}}

\newenvironment{epigraphe}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\begin{addmargin}[0.2\textwidth]{0em}\RaggedLeft}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip plus 1sp minus 1sp}}

\newenvironment{gauche}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\begin{addmargin}[0em]{0.2\textwidth}\RaggedLeft\itshape}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip}}

\newenvironment{droite}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\begin{addmargin}[0.2\textwidth]{0em}}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip}}

\newenvironment{droitecit}
 {\parskip=0pt\par\nopagebreak\begin{addmargin}[0.2\textwidth]{0em}\itshape}
 {\par\noindent\ignorespacesafterend\end{addmargin}\vspace{1\baselineskip}}

%
% Début du document
%

\begin{document}

% Page de faux titre
% \newpage\mbox{}\thispagestyle{empty}\newpage

\thispagestyle{empty}
% Page de titre
    \par%
    \noindent%
    \begin{minipage}[t][16\baselineskip][c]{1\textwidth}%
      \begin{nsright}%
      \begin{hyphenrules}{nohyphenation}%
        \cbstart
      {\rmfamily\bfseries\fontsize{32pt}{32pt}\selectfont 11}%

      \begin{nscenter}\noindent\rule[0.22\baselineskip]{1\textwidth}{1pt}\end{nscenter}%

      {\rmfamily\bfseries\fontsize{32pt}{32pt}\selectfont Bist du
clean?\par}%
\cbend

      \end{hyphenrules}%
      \end{nsright}%

      % \vspace*{1\baselineskip}%
      \begin{nscenter}\noindent\rule[0.0\baselineskip]{1\textwidth}{1pt}\end{nscenter}%

      \begin{nsleft}
      \begin{hyphenrules}{nohyphenation}
      {\rmfamily\itshape\fontsize{24pt}{28.8pt}\selectfont Audio-Journal
einer Person, die mit HIV lebt, und ihrem Kampf gegen alle Formen von
Diskriminierung\par}
      \end{hyphenrules}%
      \end{nsleft}

      % \vspace*{1\baselineskip}

      \begin{nscenter}\noindent\rule[0.0\baselineskip]{1\textwidth}{1pt}\end{nscenter}

      \begin{nsright}
      {\rmfamily\fontsize{16pt}{19.2pt}\selectfont \runauthor\par}
      {\rmfamily\fontsize{16pt}{19.2pt}\selectfont Audio-Journal ---
April 2021\par}
      {\rmfamily\fontsize{16pt}{19.2pt}\selectfont Im Herbst 2021 auf
Deutsch übersetzt\par}
      \end{nsright}

      % \vspace*{1\baselineskip}

  \begin{nscenter}\noindent\rule[0.5\baselineskip]{1\textwidth}{1pt}\end{nscenter}

      \vspace*{1\baselineskip}

      % Pour un retour à la grille
      \vspace{1sp plus 1sp minus 1sp}
      \par\xdef\tpd{\the\prevdepth}
  \end{minipage}%
  \par\nopagebreak%
  % Pour un retour à la grille
  \prevdepth\tpd

  
% Le corps du texte

  \cbstart
\hypertarget{audioaufnahme}{%
\section{1. --- Audioaufnahme ---}\label{audioaufnahme}}

Mein Name ist Gleisson. Es ist der 11. April 2021. Ich möchte zuerst
etwas über mich erzählen, da es mir für den Erfahrungsbericht, den ich
hier mache, wichtig erscheint. Ich betrachte mich als eine nicht-binäre
Person°. Und selbst wenn ich überzeugt bin, dass ich es schon immer war,
habe ich erst seit kurzem die Ressourcen gefunden, mich zu diesem Teil
meiner Identität zu bekennen.

Seit bald sechs Jahren lebe ich mit HIV. Weil ich zahlreiche Stigmas und
Autostigmatisierungen dekonstruieren konnte und ich mich für andere
Genderidentitäten interessierte, wurde mir klar, wer ich eigentlich bin
--- ohne mich dafür zu schämen.

Der Kampf gegen die Diskriminierung von HIV-positiven Menschen, ist für
mich ein Kampf, der sich gegen alle Formen von Diskriminierung richtet.
Wir können keine Epidemie bekämpfen, ohne dass wir zu verstehen
versuchen, was die Menschen dazu bringt, sich vom Gesundheitssystem
abzuwenden. Meine Erfahrungen mit HIV haben mich dafür sensibilisiert
und es mir möglich gemacht, mich für andere Identitäten einzusetzen und
Kraft für mein eigenes Leben zu finden. Dabei wurden viele Fragen
aufgeworfen und haben zu Einsichten über meine Privilegien geführt. Als
hier lebende Weisse Person habe ich beispielsweise Zugang zu
antiretroviraler Therapie. Die pädagogische Vermittlung, die Nähe zu
meiner Gemeinschaft, hier zu sein und für unsere Sichtbarkeit in der
Öffentlichkeit zu kämpfen: Das alles hat für mich mit dem HIV begonnen,
das alles hat mich dahin geführt, wo ich heute bin.

\hypertarget{audioaufnahme-1}{%
\section{2. --- Audioaufnahme ---}\label{audioaufnahme-1}}

Es ist Montag, der 15. April 2021. Ich möchte zuerst etwas zu meinem
inneren Befinden sagen. Ich bin froh und dankbar, dass ich meinen
Aktivitäten nachgehen und helfen kann, die negativen Vorstellungen über
das Leben mit HIV in unserer Gesellschaft abzubauen.

Im Speziellen kämpfe ich gegen festgefahrene Ideen, insbesondere bei den
jüngeren Generationen. Mit ihnen komme ich entweder im Rahmen von
Freiwilligenarbeit oder im Internet in Kontakt. Dabei höre ich Sachen
wie: „HIV und Aids, das ist das Gleiche, nicht?`` Diese
Verwechslung\footnote{HIV (Humane Immundefizienz-Virus, auch:
  Menschliches Immunschwäche-Virus) ist das Virus, das die Krankheit
  Aids (Akquiriertes Immun-Defizienz-Syndrom) auslösen kann.} ist
stigmatisierend und diskriminierend. Sie verbreitet negative Bilder, die
zu Beginn der Epidemie in den 80er Jahren durch die Medien geisterten.
Um die Behandlung von HIV als Präventivmassnahme zu verstehen, ist der
Unterschied zwischen HIV und Aids grundlegend: Bei einer HIV-positiven
Person, die eine Therapie verfolgt, kann es sein, dass die Virenlast im
Blut nicht mehr nachweisbar ist. Das heisst, dass die mit dem HI-Virus
lebende Person den Virus nicht mehr übertragen kann. Das Virus löst also
nicht Aids aus. In diesem Stadium ist das Immunsystem zu schwach, um die
tödlichen Infektionen zu bekämpfen. Diesen Unterschied zu verstehen, ist
grundlegend, um gegen Diskriminierungen und Vorurteile anzukämpfen, aber
auch um im Rahmen von Diskussionen auf die zeitgenössische Realität
dieser Epidemie hinzuweisen.

Mir werden auch Sätze zugetragen wie: „AIDS kann doch heute behandelt
werden.`` Genau da argumentiere ich mit meinen Erfahrungen, um
aufzuzeigen, dass dies falsch ist. Ja, ich lebe gut mit HIV, trotz aller
medizinischer und sozialer Schwierigkeiten. Ja, wir können HIV dank
antiretroviraler Therapie in den Griff kriegen, jedoch nur mit teuren
und schweren, lebenslangen Behandlungen. Was aber „behandelt`` werden
kann, sind die Wissenslücken rund um das Thema HIV und Aids. Wir wissen
doch, dass Prävention durch Angstmacherei nicht mehr funktioniert und
wir es vermeiden sollten, die betroffenen Personen noch mehr zu
stigmatisieren. Deshalb spreche ich immer aus der Ich-Perspektive und
verweise auf meine eigenen Erfahrungen.
\cbend

\hypertarget{audioaufnahme-2}{%
\section{3. --- Audioaufnahme ---}\label{audioaufnahme-2}}

Es ist Samstag, der 17. April 2021. Ich mache meine dritte
Audio-Aufnahme. Wie gewohnt möchte ich zuerst ein Wort zu meinem inneren
Befinden verlieren. Ich fühle mich glücklich und stolz. Glücklich, dass
ich Mitstreiter*innen° in meinem sozialen Umfeld habe, auf die ich mich
verlassen kann, wenn ich \emph{care}° brauche und etwas teilen möchte.
Glücklich, dass ich als Person, die mit HIV lebt, mich unterstützt fühle
. Ich empfinde viel Dankbarkeit gegenüber jenen Menschen, die seit
Beginn der Epidemie vor 40~Jahren gegen die Diskriminierung von HIV und
Aids ankämpfen. Dieses aktivistische Gemeinsamkeitsgefühl gibt mir Kraft
weiterzumachen und motiviert mich, meinen Teil beizutragen.

Heute kenne ich die Gründe, warum ich das Fremdouting\footnote{Das
  Fremdouting bezeichnet die Tatsache, gegenüber Drittpersonen die Homo-
  oder Bisexualität, Transidentität oder im vorliegenden Fall den
  serologischen Status einer Person ohne dem Einverständnis oder gegen
  den Willen der betroffenen Person zu enthüllen.} ablehne und warum ich
Hilfsmittel entwickeln will, die wohlwollend und schützend sind. Dies
möchte ich anhand einer kürzlich erlebten Situation illustrieren. Trotz
der Tatsache, dass ich im Internet oder an Veranstaltungen offen über
mein Leben mit HIV spreche, gibt es in meinem familiären Umfeld noch
immer Menschen, beispielsweise meine Grosseltern, die nichts davon
wissen. Irgendwer hat es ihnen aber erzählt. Heute bin ich glücklich,
sagen zu können --- im Gegensatz zu ähnlichen Erfahrungen in der
Vergangenheit ---, dass es mich weniger betroffen macht. Für mich war es
eher die Gelegenheit, mit ihnen den Austausch zu suchen. Ich bin stolz
sagen zu können, dass ich mich nicht geoutet fühle. Ich verfüge
unterdessen über die nötigen Ressourcen, um in solchen Momenten Klarheit
zu schaffen. Ich erachte es als notwendig und dringlich, offen darüber
zu sprechen und die Realität mit jenen Worten zu benennen, die sie
verdient. Beispielsweise verwende ich den Begriff „Personen, die mit HIV
leben`` anstelle von „Infizierten``, „Kranken`` oder „Leidenden``.

\hypertarget{audioaufnahme-3}{%
\section{4. --- Audioaufnahme ---}\label{audioaufnahme-3}}

Es ist der 23. April. Seit ein paar Tagen fühle ich mich emotional nicht
sehr gut. Ich mache trotzdem eine Aufnahme, weil es Teil meines Lebens
mit HIV ist. In den Jahren nach der Diagnose habe ich sehr stark
gelitten. Die Einsamkeit verleitete mich manchmal dazu, absolute
Adrenalinkicks zu suchen, um mich lebendig zu fühlen. Manchmal aber war
es unmöglich, meinem Leben und meinem Umfeld einen Sinn zu geben. Es
kommt vor, wie heute, dass ich mich nicht gut fühle und ich das Gefühl
habe, wieder denselben Weg wie vor Jahren zu beschreiten. Mit dem
Unterschied, dass ich nicht mehr die gleiche Person bin wie während der
ersten Jahre nach der Diagnose. Das will ich nicht mehr erleben, ich
weiss, wohin mich das geführt hat, und deshalb verletzt es mich auch so.

\hypertarget{fuxfcr-den-sammelband-aufgenommene-diskussion}{%
\section{5. --- Für den Sammelband aufgenommene Diskussion
---}\label{fuxfcr-den-sammelband-aufgenommene-diskussion}}

Es ist Samstag, der 24. April 2021, 14:06 Uhr. Wie steht es um mein
inneres Befinden? Ich fühle mich stärker als letzte Woche, und ich bin
glücklich, das sagen zu können. Die gestrige Aufnahme war sehr
persönlich und emotional. Dadurch habe ich begriffen, dass mich mein
Werdegang noch immer berührt. Es war eine schwierige Woche. Ich war
während sieben Jahren mit einer Person zusammen; jetzt sind wir dabei,
uns rechtlich zu trennen. Es gibt Hochs und Tiefs, was meine Erfahrungen
mit dem HIV betreffen. Eine Sache, an der ich stark gelitten habe, war,
dass mein Ex-Partner mich geoutet hat. Ich war verletzt und machte
deshalb fürchterliche Momente durch. Das Ganze hat ungeahnte Dimensionen
angenommen: Mein HIV-Status wurde benutzt, um mich auf persönlicher und
beruflicher Ebene anzugreifen. Ich habe Anzeige erstattet. Weil das
Fremdouting aber im Freundeskreis stattfand, wurde das Verfahren
eingestellt. Es ist sehr schwierig zu erreichen, dass eine solche
Angelegenheit in einem Prozess behandelt wird.

Ich hatte gegen meinen Ex-Partner und seine Freund*innen Anzeige
erstattet. Sie wurden vorgeladen und auf dem Polizeiposten befragt. Die
Auswertung der Aussagen blieb aber ohne juristische Folgen. Während den
folgenden drei Jahren habe ich die Beziehung noch aufrechterhalten. Das
war sehr kompliziert. Denn zu diesem Zeitpunkt lebte ich bereits seit
zwei Jahren mit HIV und versuchte, wie es Junge mit 23~Jahren halt so
machen, mein Leben in den Griff zu kriegen. Keine*r meiner Familie
wusste es, ich hatte ihnen nichts davon erzählt. Das Fremdouting und die
Attacken, die folgten, haben mich zutiefst entmutigt. Ich hatte keine
Unterstützung, kein soziales Umfeld, einzig meine Schwester, die in Genf
wohnte, doch auch sie wusste von nichts. Ich hatte keine Freund*innen,
ich war erst seit vier Jahren hier. Das alles hat in einem
Selbstmordversuch geendet. Ich musste hospitalisiert werden und musste
in Behandlung.

Heute, wenn ich an diese Zeit zurückdenke, sage ich mir, dass dies ein
sehr wichtiger Erfahrungsschatz ist. Das ist paradox: Ich habe das
Schlimmste durchgemacht und weiss nun, wie ich nicht wieder in so eine
Situation geraten kann. Sogar in Momenten wie gestern, wenn es mich in
einen Strudel von Gefühlen reisst, versuche ich, Abstand zu gewinnen und
mich an die Unterstützung zu klammern, die mir entgegengebracht wird. In
diesen Momenten hilft mir mein politischer Aktivismus, um Kraft zu
tanken.

\cbstart
Ich arbeite unter anderem mit jungen Erwachsenen und Student*innen der
postobligatorischen Schule in Genf. Dabei versuche ich zu
dekonstruieren, Prävention zu betreiben, ohne dabei auf Angst- und
Schuldgefühle zurückzugreifen; ich versuche so gut es geht, Sexualität
zu entstigmatisieren. Die Art und Weise, wie wir Beziehungen leben, hat
sich während dem 40-jährigen Kampf gegen HIV stark verändert. Dennoch
hat die Denkweise der 80er Jahre heute noch immer einen Einfluss auf
unsere zeitgenössischen Vorstellungen: Es gibt immer noch Leute, die
glauben, mensch könne sich mit dem HIV infizieren, wenn er aus dem
gleichen Glas trinkt oder ein Person küsst.

Seit zweieinhalb Jahren engagiere ich mich freiwillig in der Genfer
Aids-Gruppe. Mit der Gruppe \emph{Regard~Croisés}, die sich aus
HIV-positiven Menschen zusammensetzt, behandeln wir das Thema Prävention
im ausserschulischen Kontext (mit Student*innen der postobligatorischen
Schule). In einem informellen Rahmen führen wir mithilfe der
„Photolangage-Methode\footnote{1968 erfundene pädagogische Methode, die
  es einer Gruppe ermöglichen soll, ihre Vorstellungen zu einem Thema
  mithilfe eines \emph{tools} auszudrücken, das den mündlichen Ausdruck
  fördert. Das Ziel dieser Methode ist es, jedem Gruppenmitglied das
  Sprechen zu erleichtern, ausgehend von seinem Wissen, seinen
  Einstellungen, seinen Werten, seiner Praxis und seiner Erfahrung.}``
Gespräches. Während diesen Begegnungen treten oft andere Themen in den
Vordergrund. Die Student*innen ziehen oft Parallelen zwischen der
Diskriminierung gegenüber HIV-positiven Menschen und anderen Formen von
Diskriminierung, aufgrund des Genders oder der Herkunft. Neben dieser
Arbeit organisiere ich Events, Präventionskampagnen und Diskussionen zum
Leben mit HIV. Aktuell engagiere ich mich auch in einem neuen
Tätigkeitsbereich: eine Transmenschen-Gruppe, die sich für \emph{mixité
choisie}°-Räume\footnote{Um einen poetischen Eindruck der Kraft von
  \emph{mixité choisie} zu erhalten, lies den Text \emph{Wenn sich Raum
  a~u~s~d~e~h~n~t} {[}n.~27{]}.} einsetzt, Workshops und Treffen
zwischen Transmenschen° und Mitstreiter*innen organisiert.

Als uns die Coronapandemie einholte, war ich in Brasilien und musste
notfallmässig in die Schweiz zurückkehren. Ich war bei mir zuhause
eingesperrt und war von all diesen Aktivitäten abgeschnitten. Das war
hart. So habe ich angefangen, online aktiv zu werden. Ich hatte bereits
grindr\footnote{Grindr wurde 2009 gegründet und ist eine Dating-App, die
  für homosexuelle, bisexuelle oder für diese Art von Sexualität
  neugierige Männer entwickelt wurde.} benutzt, um anonym Prävention zu
betreiben. Auf der App kann mensch seinen serologischen Status angeben.
Umgangssprachlich wird oft gefragt: „Bist du \emph{clean}?``. In den
zahlreichen Diskussionen, die ich dort geführt habe, wurde ich oft
direkt attackiert, weil ich meinen HIV-Status offen kommunizierte, oder
auch, weil ich dies anonym tat. Es gibt so etwas wie eine sexuelle Aura
um Menschen, die mit HIV leben, oder besser gesagt, über ihr
Sexualverhalten. Ich erhielt offenkundige Angebote für ungeschützten
Sex, als würde die Tatsache, dass ich HIV-positiv bin, heissen, dass ich
mir alles erlauben würde. Ich wurde als risikofreudige Person
wahrgenommen.

Seit dieser Erfahrung versuche ich vermehrt zu schreiben. Ich habe den
instagram-Account @goodhivvibesonly ins Leben gerufen, um meine
Erfahrungen zu teilen. Es hat Zeit gebraucht, bis ich bereit war, mich
öffentlich zu äussern und Fragen von meiner Familie oder Freund*innen zu
beantworten, insbesondere, weil ich in einigen Fällen keine Antwort
parat hatte. Das brauchte Zeit. Auf grindr habe ich die Anonymität
gewählt, um mich auf dieser Datingseite nicht outen zu müssen. Auf
solchen Plattformen werden Menschen, die mit HIV leben, nicht immer sehr
nett behandelt. Auf instagram habe ich anonym begonnen, um zu lernen und
sehen wie ich reagiere, um mich selbst zu schützen, aber auch, um mich
mit diesem \emph{tool} vertraut zu machen. Heute betreibe ich auf grindr
keine Prävention mehr, an anderen Orten aber schon. Auf instagram bin
ich nicht mehr anonym. Ich bin stolz, mich --- ohne ein Blatt vor den
Mund nehmen zu müssen --- ausdrücken zu können. Es ist wichtig, dass
dies zur Normalität wird: Ich verstehe nicht, warum unsere Gesellschaft
mit dem Outing noch immer so Mühe hat. Es ist ein Teil von mir, jedoch
nicht einzig und allein das, was mich zu dem macht, was ich bin. Ich
sehe es nicht mehr wie eine Bestrafung. Ich bin mir bewusst, dass wir
davon nicht sicher sind, dass wir uns immer wieder Risiken aussetzen.
Die moralische Last von Sexualität in Verbindung mit dem HIV ist sehr
wichtig, ihr liegt ein Schuldgefühl zugrunde, dass infrage gestellt
werden muss.
\cbend

Als ich meine HIV-Ansteckung entdeckte, war ich eben erst in der Schweiz
angekommen. Ich war also eine Person mit Migrationshintergrund. Ich
werde mir immer mehr bewusst, dass die Anhäufung von Diskriminierungen
sehr gefährlich ist: Es ist bekannt, dass die Suizidrate bei
Transmenschen, nicht-binären Menschen, bei Menschen mit
Migrationshintergrund oder bei Menschen, die mit HIV leben, viel höher
ist. Der medizinische Bereich ist nur wenig oder gar nicht auf die
Betreuung solcher Menschen vorbereitet, wobei doch gerade diese
Bevölkerungsgruppen entscheidend für die Prävention sind. Ich habe
versucht, dem nicht zu viel Aufmerksamkeit zu schenken. Ich liess Dinge
durchgehen, weil ich mit der Müdigkeit kämpfte und während der
Behandlung viel einstecken musste. Auch nach 40~Jahren Kampf gegen das
HIV sind wir noch immer daran, die Betreuung zu verbessern, obwohl wir
doch wissen, welche Bevölkerungsgruppen am meisten leiden. Es ist
schockierend, dass wir erst so weit sind und in diesem Kampf die
finanziellen Mittel noch immer knapp sind.

Im Grunde genommen hätten wir ja eigentlich die Mittel, um das HIV und
Aids zu bändigen: das PrEP\footnote{Die PrEP (PräExpositionsProphylaxe;
  auch: Vorsorge vor einem möglichen HIV-Kontakt) betrifft HIV-negative
  Personen, die sich einem hohen Infektionsrisiko aussetzen. Sie
  verhindert eine HIV-Übertragung und wird seit 2014 von der WHO als
  wirksames Präventionsmittel anerkannt. Dank der Verfügbarkeit der
  Medikamente sind beispielsweise seit 2014 die HIV-Neudiagnosen in San
  Francisco um 28~\% oder in London um 25~\% zurückgegangen. In der
  Schweiz wird das Medikament Truvada seit 2006 als Teil einer
  Dreifachtherapie verschrieben, um den Virus in den Griff zu kriegen.
  Da das Medikament nicht für eine Präventionstherapie registriert ist,
  wird es von der Krankenkassen-Grundversicherung nicht zurückerstattet.
  Es kostet Fr.~900.-- pro Monat (65~\% mehr als in Frankreich). Da in
  der Schweiz keine Generika zugelassen sind, beschaffen sich viele
  Menschen das Medikament im Ausland. Am 1.~April~2019 senkte Swissmedic
  die Maximalmenge von Medikamenten, die für den persönlichen Gebrauch
  eingeführt werden dürfen, wie z.~B. Medikamente, die bei einer PrEP
  verwendet werden, von drei Monaten auf einen Monat. Im Januar 2020
  wurde dem Gesundheitsminister Alain Berset eine Petition übergeben,
  welche die Aufhebung dieser Beschränkung fordert.}, das Kondom, die
Behandlung als Prävention und die (Früh-)Erkennung. Doch der
Informations- und Ressourcenmangel ist ganz klar politisch bedingt. Wenn
es um Prävention geht, sind die betroffenen Bevölkerungsgruppen auch
jene, die am stärksten marginalisiert und diskriminiert werden:
Sexarbeiter*innen°, Transmenschen, die LGBTQIA+-Community°,
Migrant*innen usw. Abgesehen von den gesundheitlichen Herausforderungen
ist die eigentliche Sackgasse, um diese Epidemie zu beenden, eine
gesellschaftspolitische Frage.

% \printendnotes
\thispagestyle{headings}

% \clearpage\mbox{}\thispagestyle{empty}\clearpage

  \vspace*{\fill}
\begin{samepage}
  \scriptsize
  \enlargethispage{1\baselineskip}%
  \begin{nscenter}\noindent\rule[0.5\baselineskip]{0.62\textwidth}{0.4pt}\end{nscenter}
  \begin{nscenter}
  \itshape
    \noindent Die Kontinuität dieser \enquote{Antilektüre} wird im Netz frei hergestellt.%

    \noindent\urlsansespace{https://www.noussommespartout.org}%

    \asterisme%
    \itshape%

    \noindent Die literarische Piraterie ist nie zu Ende.%

    \noindent\urlsansespace{https://abrupt.cc/nsp/nous-sommes-partout}%

  \end{nscenter}
\end{samepage}


\end{document}
